川女重慶墮河近百中国人圍觀 61歲英國領事好事多為跳水救人

61歲的候任英國駐重慶總領事史雲森（Stephen Ellison），上周六（14日）在重慶的中山古城景區觀光時見義勇為，救起一名遇溺的女大學生，後者一度失去呼吸，經急救後才跨過「鬼門關」。意外發生時景區遊客頗多，然而圍觀者近百，卻無人主動伸出援手，未知是被突發情況嚇呆，還是都不懂游泳。

史雲森事後向媒體憶述事發經過，他行過岸邊時突然聽到一聲驚呼，轉頭發現該名女學生落水，情況非常危急。他立刻跳下河，從後面托住已失去知覺的女學生孩的頸部，讓她的臉離開水面，最報岸上救援人員配合下將救起。當時女學生已失去知覺，甚至沒有呼吸，救援人員一度擔心可能發生最壞的情況。幸好他們回到岸邊時，女學生又開始呼吸了。他透露女學生受到驚嚇，恢復緩慢，但後者向他表示謝意，並邀請他在本周末與其家人共進晚餐。

能夠拯救到他人的生命，史雲森形容是他這次旅程中最快樂的事情，同時他也感受到了當地村民的熱情好客。他當日游上岸後，村民們主動圍了過來，將他帶回河邊的家。他們為他換上衣服，提供他食物和咖啡暖身，臨走前還送他一幅6米長的中山古鎮畫卷。

來自紐卡素（Newcastle）的史雲森，在重慶的主要職責是向中英雙邊貿易合作提供支持。史雲森已在中國生活和工作了9年，2014年加入英國駐華大使館之前擔任工程師。他曾在去年的北京國際鐵人三項賽中獲得年齡組冠軍，並酷愛滑雪、單車等體育運動。

https://china.hket. com/article/2804899

中国人

英國人

支那法官：如果唔係你推佢落水，你會咁好心救人？判罰款十萬

社會縮影：
全中國人都知中共有問題，係中國的癌腫瘤，個個人都唔敢出手，只係得個[睇]字…

外國人(美國)睇唔過眼，要出手！

遲下告鳩呢個鬼頭拎賠償

到時打仗中國人係度睇住等死

跌咗隻蝗蟲落水都走去都救

閒事莫理
唔識中國文代就返歸啦

駁唔到

英國人唔尊重我們中國文化，竟然落水救人，歧視我們中國不救人、不負責的中華文化

我隻死人眼睇左川普墮河

多管閒事就真 干涉內政

好唔尊重人哋国家嘅文化

同日本當年解放中國一樣

責任不在中方，要求英國賠償

粗暴干涉別人嗌救命嘅自由

救援人員一度擔心可能發生最壞的情況--領事要爲條女既死負責

如果個女人最後浸死咗，你又唔係領事身分，隨時要賠償女死者家人

救一個支那人 但做領事可以殺好多支那人

係香港都係咁，最多幫你打999，或者行過當睇唔到。

未知是被突發情況嚇呆，還是都不懂游泳。

兩樣都唔係

正解
到時人地懷疑係你推佢落水
如果你唔比錢就告你謀殺
分分鐘條女初初就係為左呃人錢而咁做

好事多為呢個成語用得非常好!

佢跳落水係佢合法權利
鬼佬侵害人生自由

死英國佬咩意思呀！？
暗串我支那大國無良心呀而家？辱華拉得

因為果個係鬼佬 救完人可以全身而退

一句講野, 中國人心中, 人命係唔值錢
自己條命先係最寶貴

So辱華

如果係睇白粉報星島報嘅廢老
我真係睇唔到

微博：英國人又干擾中國內政

英國佬仆街了, 肯定俾人告

從後面托住已失去知覺的女學生孩的頸部

頸椎受損要賠一百萬

他透露女學生受到驚嚇，恢復緩慢，但後者向他表示謝意，

就黎中三畢業都可以寫文章

香港人見到咪又係喺側邊圍觀。

英國人完完全全粗暴的干涉中國內政。
強烈譴責。

人禽之別

女學生: 我的媽呀，我想自殺，幹麼把我救回來，我想死的呀

好彩個領事突然醒起自己有外交豁免權，唔係都猶疑出唔出手好

香港人應該仲仆街,拎住手機打卡,嘩嘩嘩~死左未?

61歲仲跳河救人
陣間自己都瓜埋

好似香港人
100個圍觀
得1個救
救完就上前送禮物

外國勢力

圍觀個百個支那人應該拍緊抖音

正常發揮

然後個女人既家屬告佢非禮

如果唔係英國佬
連新聞都可能唔會報

村民們主動圍了過來，將他帶回河邊的家。他們為他換上衣服，提供他食物和咖啡暖身，臨走前還送他一幅6米長的中山古鎮畫卷。

冇人睇到呢段

善心用錯地方

其實中國都有好多靚景同好人,不過你覺得連登仔會FOCUS係你呢段?

唔係有新聞話佢之後被公安捉咗？

比便衣捉 都係圍觀

錦上添花易 雪中送炭難

好彩條女冇死到

圍觀完即刻去食返間靚黃店

賠錢 一定要賠錢
你掂撚左我個女,佢無人要啦!! 你要養過世

女學生差點失救 責任全在英方

能夠拯救到他人的生命，史雲森形容是他這次旅程中最快樂的事情，同時他也感受到了當地村民的熱情好客。他當日游上岸後，村民們主動圍了過來，將他帶回河邊的家。他們為他換上衣服，提供他食物和咖啡暖身，臨走前還送他一幅6米長的中山古鎮畫卷。

搞咁多野, 就係唔救人, 班大佬人都縛好笑.

微博有無, 想睇鬼國人咩comments

你確定？
2個一齊上路先大獲下化

中国被救女生: 你救我時非禮我了，快給我錢不然我放上微博

然而圍觀者近百，卻無人主動伸出援手，未知是被突發情況嚇呆，還是都不懂游泳。

連登仔笑鳩呢段，係咁冷漠就唔會送咁多嘢畀鬼佬啦

2014年加入英國駐華大使館之前擔任工程師

6年就做到總領事？
政治依行 真係100%識人就得

拎尾彩都叫好人

領事：無外豁免權，我都唔敢救

好事多為形容得好

支那人根本就唔值得救

條片假架
邊有可能咁岩又有相機拍住
又咁岩條女 on99咁跌落去
跌落水之後仲要唔郁
話就話佢暈左 我屌你啦
入水即暈 又唔係高處跌 on99
當我地港豬咩

香港人嘅角度梗係啦
個鬼佬喺中國玩撚咗九年
點會討厭中國人到見死不救

利申 支持蝗蟲回歸大海

如果你知道救人後嘅悲慘下場，你都唔會救，佢係鬼老先有例外

點解要阻住人哋刷首抽

遲吓領事比人捉黃腳雞

不識支那蟈情

+1

俾人拉左未

正確

其實落水救人好多時候死埋一份
除非個人本身好熟水性

罰10萬咁少？ 起碼告尋釁滋事

去左微博睇左轉
好多人話係做戲,特登拍
一係又話其他中國人唔識泳水,一係識泳水唔識救人落水冇用

動物撚做咩唔出黎表揚

"並邀請他在本周末與其家人共進晚餐。" 如果講掂數應該無事掛

擺明white trash嚟

中國魂：睇住有冇人救，唔知道嘅結局，真係當睇戲咁睇

你估真係識遊水就識救人咩

你冇學過既話 條友掙扎隻手亂fing 隨時一野批暈你 / 再唔係拖埋你落海浸鳩死埋你

條友識係後面托住條頸 擺明受訓過
抽水行遠d啦柒頭

請英方不要在錯誤的路越走越遠

後者向他表示謝意，並邀請他在本周末與其家人共進晚餐。

識遊水同識救人係兩回事
咁多傻西唔識係度嘈

鬼佬肯賠錢咪冇事囉

遲啲中英關係變差

公安就會拉佢 告佢非禮

一陣俾蝗話干涉人地內政

唔通講實話咩，話怕會被人屈錢，話係推佢落水，而法官又肯定會信，咁即係詆毁新時代中國特色社會主義，危害國家安全，要拉架

中國人洗撚救咩，相信政府就得

果然係好事多為

外國勢力干預

抽咩水啫，莫講話有人跌落水，有人喺街邊暈咗香港人都係圍觀㗎啦，根本只係純粹嘅bystander effect。

標題

擺明做戲，自編自導自演

阻人刷首抽

佢身份喎 要錢咁簡單

而家啲文妓，支援同支持都唔識分

講講下墮水 又講暈咗係街 為左踩港不斷轉話題

但後者向他表示謝意，並邀請他在本周末與其家人共進晚餐
但張單係領事埋??

踩咩港，呢個好普通嘅心理學現象嚟

人種真係有分高低
利申racist

辱華啊！英國救人係睇小中國人啊！強烈譴責！

人禽之別？

條大陸閪會向佢索償阻止佢自殺

班支就啱啦 個女仔想死唔通唔俾佢死咩
百尻幾人等佢死左撈返條屍上水啫

就好似人地想返工你唔俾人返咁 個鬼佬正仆街

這是中國內政 英方不容干涉

屈錢黨

領使有外交豁免權

諗起戴德生。
百幾年前同而家啲劣根性都係咁

咁講啦
拯溺真係要量力而為
多個人浸親都唔好
不過兩三個人點都救到上岸嘅

對於呢個咁勇敢咁有人性，咁有道德既民族真係無言

救唔番會唔會告佢

無死嘅話都拉住你，話你要對佢差啲浸死作出賠償。 唔係領事嘅話 - 上海法庭判決: 如果唔係你整襯個阿婆，無事無幹點會走去扶佢? 証明你有罪

走啦柒頭 一開始都柒左仲係度嘈

自己人見死不救

係強國9年都仲有呢份熱心，只得on9外國鬼佬先有。

on9白左

yes
入鄉隨俗都唔識
判返佢一年半載先啦